{"id":"2018_21","name":"","memoryVerse":"“上帝啊，求你按你的慈爱怜恤我，按你丰盛的慈悲涂抹我的过犯！”（诗篇51:1）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文","questions":[{"id":"2018_21_1","questionText":"1. 试于此处记下本周你怎样看到上帝行事。（如他怎样供应所需、回应祷告、安慰心灵、使人和好，或带领指引等等。）","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_21_2","questionText":"2. 在过去一周里，经文释义、讲课、小组分享或个人研习的哪些内容对你影响至深？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读撒母耳记下13\n大卫的儿子暗嫩奸污了同父异母的妹妹她玛，被她玛的亲哥哥押沙龙杀死。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"13:1-39"}],"questions":[{"id":"2018_21_3a","questionText":"3. a. 你从暗嫩的行为中看到哪些令人又吃惊又担忧的表现？他犯了哪些罪？（参阅出埃及记20:1-17; 利未记 18:9。）","answer":"","quotes":[{"book":"出埃及记","verse":"20:1-17"},{"book":"利未记","verse":"18:9"}]},{"id":"2018_21_3b","questionText":"3. b.你对不受抑制的罪所导致的灾害有了什么认识？人该怎样建立防护措施去防止在罪中陷得这么深？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_21_4","questionText":"4. 从这段经文里的男人对她玛被奸污的反应，你学到了什么？上帝的律法是怎样要求的？（参阅利未记18:9-11; 申命记22:25-27。）","answer":"","quotes":[{"book":"利未记","verse":"18:9-11"},{"book":"申命记","verse":"22:25-27"}]},{"id":"2018_21_5","questionText":"5. 哪些经文强调上帝安慰和同情伤痛、心碎的人？这些经文可以怎样安慰你或他人？（可引用任何经文。）","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：阅读撒母耳记下14:1-15:12\n约押安排押沙龙回到以色列，押沙尤阴谋造反自立作王。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"14:1-15:12"}],"questions":[{"id":"2018_21_6","questionText":"6. 大卫不愿采取行动，如何使他要做的决定以及儿女之间的冲突变得复杂？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_21_7","questionText":"7. 押沙龙意图夺位的策略揭示出他是一个怎样的人？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_21_8","questionText":"8. 你如何处理棘手的决定和潜在的冲突？你将来可能有不同的做法吗？请详细说说。","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读撒母耳记下15:13-16:14 :诗篇3\n大卫逃离耶路撒冷，忍受被人出卖及嘲讽之苦。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"15:13-16:14"},{"book":"撒母耳记下","verse":":"},{"book":"诗篇","verse":"3:1-8"}],"questions":[{"id":"2018_21_9","questionText":"9. 为什么大卫选择离开耶路撒冷？他在逃亡路上跟人的互动让你对他有了什么认识？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_21_10","questionText":"10. 试描述当大卫得知他信任的谋士亚希多弗加入了押沙龙的阵营时，他做了什么，他当时的感受会是如何？ （参阅诗篇41:7-9。）","answer":"","quotes":[{"book":"诗篇","verse":"41:7-9"}]},{"id":"2018_21_11","questionText":"11. 描述大卫对上帝的顺服和信靠。当中哪些真理给你安慰？为什么？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读撒母耳记下16:15-18:33\n押沙尤欲杀大卫导致自己身亡。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"16:15-18:33"}],"questions":[{"id":"2018_21_12","questionText":"12. 根据撤母耳记下16:15-23，拿单的话怎样借亚希多弗所出的主意应验了？（参阅撒母耳记下12:11-12。）","answer":"","quotes":[{"book":"撒母耳记下","verse":"12:11-12"}]},{"id":"2018_21_13","questionText":"13. 根据撒母耳记下17:1-23，怎见得大卫的祷告得蒙应允？（参阅撒母耳记下15:31。）关于上帝的预言及祷告， 你有何认识？","answer":"","quotes":[{"book":"撒母耳记下","verse":"17:1-23"},{"book":"撒母耳记下","verse":"15:31"}]},{"id":"2018_21_14","questionText":"14. 大卫对押沙龙的死讯有何反应？当时他心里可能有什么百感交集？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习撒母耳记下13-18；诗篇3","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"13:1-18:33"},{"book":"诗篇","verse":"3:1-8"}],"questions":[{"id":"2018_21_15","questionText":"15. 你研读这星期的经文时，上帝的哪个属性最感动你？今天，你看见这属性如何展现于世上？","answer":"","quotes":[]}]}}}